# 
# Translators:
# MinPa Lee <mapplus@gmail.com>, 2013
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: GeoNode\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-09-04 20:42\n"
"PO-Revision-Date: 2013-10-21 17:10+0000\n"
"Last-Translator: MinPa Lee <mapplus@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/projects/p/geonode/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../reference/architecture.txt:5
msgid "GeoNode Architecture"
msgstr "GeoNode 아키텍처"

#: ../../reference/architecture.txt:8
msgid "The Big Picture"
msgstr "큰 그림"

#: ../../reference/architecture.txt:18
msgid "Django Architecture"
msgstr "Django 아키텍처"

#: ../../reference/architecture.txt:21
msgid "MVC/MVT"
msgstr "MVC/MVT"

#: ../../reference/architecture.txt:23
msgid "MVC"
msgstr "MVC"

#: ../../reference/architecture.txt:24
msgid "Model, View, Controller"
msgstr "모델, 뷰, 컨트롤러"

#: ../../reference/architecture.txt:26
msgid "MVT"
msgstr "MVT"

#: ../../reference/architecture.txt:26
msgid "Model, View, Template"
msgstr "모델, 뷰, 템플릿"

#: ../../reference/architecture.txt:28
msgid "Model represents application data and provides rich ORM functionality"
msgstr "모델은 응용프로그램 데이터를 나타내며 다양한 ORM 기능을 제공합니다"

#: ../../reference/architecture.txt:29
msgid ""
"Views are a rendering of a Model most often using the Django template engine"
msgstr "뷰는 Django 템플릿 엔진을 가장 많이 사용하는 모델의 렌더링입니다"

#: ../../reference/architecture.txt:30
msgid ""
"In Django, the controller part of this commonly discussed, layered "
"architecture is a subject of discussion. According to the standard "
"definition, the controller is the layer or component through which the user "
"interacts and model changes occur."
msgstr "Django에서,  계층화된 아키텍처의 컨트롤러 부분은 일반적으로 논의의 대상입니다.  표준 정의에 따르면,  컨트롤러는 사용자와 상호작용하고 모델 변경이 발생하는 계층 또는 구성 요소입니다."

#: ../../reference/architecture.txt:34
msgid ""
"More: http://reinout.vanrees.org/weblog/2011/12/13/django-mvc-"
"explanation.html"
msgstr "더 많은 정보: http://reinout.vanrees.org/weblog/2011/12/13/django-mvc-explanation.html"

#: ../../reference/architecture.txt:37 ../../reference/architecture.txt:41
msgid "WSGI"
msgstr "WSGI"

#: ../../reference/architecture.txt:40
msgid "Web Server Gateway Interface (whis-gey)"
msgstr "Web Server Gateway Interface (whis-gey)"

#: ../../reference/architecture.txt:43
msgid ""
"This is a python specification for supporting a common interface between all"
" of the various web frameworks and an application (Apache, for example) that"
" is 'serving'."
msgstr "WSGI는 다양한 웹 프레임워크와 서비스를 제공하는 응용 프로그램(아파치 등)간의  공통 인터페이스를 지원하는 파이썬 규약입니다."

#: ../../reference/architecture.txt:45
msgid ""
"This allows any WSGI compliant framework to be hosted in any WSGI compliant "
"server."
msgstr "이는 어떤 WSGI 호환 프레임워크가 어떤 WSGI 호환 서버에서도 호스팅 될 수 있도록 합니다."

#: ../../reference/architecture.txt:46
msgid ""
"For most GeoNode development, the details of this specification may be "
"ignored."
msgstr "대부분의 GeoNode 개발에서는 이 규약의 세부 사항이 무시 될 수도 있습니다."

#: ../../reference/architecture.txt:48
msgid "More: http://en.wikipedia.org/wiki/Wsgi"
msgstr "더 많은 정보: http://en.wikipedia.org/wiki/Wsgi"

#: ../../reference/architecture.txt:52
msgid "GeoNode and GeoServer"
msgstr "GeoNode와 GeoServer"

#: ../../reference/architecture.txt:54
msgid "GeoNode uses GeoServer for providing OGC services."
msgstr "GeoNode는 OGC 서비스를 제공하기 위해 GeoServer를 사용합니다."

#: ../../reference/architecture.txt:56
msgid "GeoNode configures GeoServer via the REST API"
msgstr "GeoNode는 REST API를 통해 GeoServer를 구성합니다."

#: ../../reference/architecture.txt:57
msgid ""
"GeoNode retreives and caches spatial information from GeoServer. This "
"includes relevant OGC service links, spatial metadata, and attribute "
"information."
msgstr "GeoNode는 GeoServer에서 공간 정보를 검색하거나 캐시를 제공합니다. 여기에는 관련 OGC 서비스 링크, 공간 메타 데이터 및 속성 정보를 포함하고 있습니다."

#: ../../reference/architecture.txt:60
msgid ""
"In summary, GeoServer contains the layer's data and GeoNode's layer model "
"extends what metadata is present in GeoServer with it's own."
msgstr "요약하면, GeoServer는 레이어의 데이터를 포함하고 GeoNode의 레이어 모델은 GeoServer에 어떤 메타 데이터가 있는지를 확장합니다."

#: ../../reference/architecture.txt:62
msgid ""
"GeoNode can discover existing layers published in a GeoServer via the WMS "
"capabilities document"
msgstr "GeoNode는 WMS Capabilities 문서를 통해 GeoServer에 게시된 기존의 레이어를 검색 할 수 있습니다"

#: ../../reference/architecture.txt:64
msgid "GeoServer delegates authentication and authorization to GeoNode"
msgstr "GeoServer는 인증 및 권한 부여를 GeoNode에 위임합니다"

#: ../../reference/architecture.txt:65
msgid ""
"Data uploaded to GeoNode is first processed in GeoNode and finally published"
" to GeoServer (or ingested into the spatial database)"
msgstr "GeoNode에 업로드된 데이터는 우선 GeoNode에서 처리되고 마지막으로 GeoServer(또는 공간 데이터베이스로 저장)에 게시됩니다."

#: ../../reference/architecture.txt:70
msgid "GeoNode and PostgreSQL/PostGIS"
msgstr "GeoNode와 PostgreSQL/PostGIS"

#: ../../reference/architecture.txt:72
msgid ""
"In production, GeoNode is configured to use PostgreSQL/PostGIS for it's "
"persistent store. In development and testing mode, often an embedded sqlite "
"database is used. The latter is not suggested for production."
msgstr ""

#: ../../reference/architecture.txt:76
msgid ""
"The database stores configuration and application information. This includes"
" users, layers, maps, etc."
msgstr "데이터베이스는 환경 구성과 응용프로그램 정보를 저장합니다. 이는 사용자, 레이어, 지도 등을 포함합니다."

#: ../../reference/architecture.txt:78
msgid ""
"It is recommended that GeoNode be configured to use PostgresSQL/PostGIS for "
"storing vector data as well. While serving layers directly from shapefile "
"allows for adequate performance in many cases, storing features in the "
"database allows for better performance especially when using complex style "
"rules based on attributes."
msgstr ""

#: ../../reference/architecture.txt:86
msgid "GeoNode and pycsw"
msgstr "GeoNode와 pycsw"

#: ../../reference/architecture.txt:88
msgid ""
"GeoNode is built with pycsw embedded as the default CSW server component."
msgstr "GeoNode는 기본 CSW 서버 컴포넌트로 pycsw를 내장하고 있습니다."

#: ../../reference/architecture.txt:91
msgid "Publishing"
msgstr "게시하기"

#: ../../reference/architecture.txt:93
msgid ""
"Since pycsw is embedded in GeoNode, layers published within GeoNode are "
"automatically published to pycsw and discoverable via CSW.  No additional "
"configuration or actions are required to publish layers, maps or documents "
"to pycsw."
msgstr ""

#: ../../reference/architecture.txt:98
msgid "Discovery"
msgstr "발견"

#: ../../reference/architecture.txt:100
msgid ""
"GeoNode's CSW endpoint is deployed available at "
"``http://localhost:8000/catalogue/csw`` and is available for clients to use "
"for standards-based discovery.  See http://pycsw.org/docs/tools.html for a "
"list of CSW clients and tools."
msgstr ""

#: ../../reference/architecture.txt:105
msgid "Javascript in GeoNode"
msgstr "GeoNode에서의 JavaScript"

#: ../../reference/architecture.txt:107
msgid ""
"GeoExplorer runs in the browser and talks with GeoNode and GeoServer's APIs "
"using AJAX."
msgstr "GeoExplorer는 브라우저에서 실행되고 GeoNode 및 GeoServer API와  AJAX를 이용하여 통신합니다."

#: ../../reference/architecture.txt:109
msgid ""
"jQuery is used for incremental enhancement of many GeoNode HTML interfaces."
msgstr "jQuery는 수많은 GeoNode HTML 인터페이스를 점진적으로 개선하는데 사용됩니다."

#: ../../reference/components.txt:4
msgid "GeoNode Components"
msgstr "GeoNode 구성 요소"

#: ../../reference/components.txt:6
msgid ""
":ref:`architecture` is based on a set of core tools and libraries that "
"provide the building blocks on which the application is built. Having a "
"basic understanding of each of these components is critical to your success "
"as a developer working with GeoNode."
msgstr ""

#: ../../reference/components.txt:8
msgid ""
"Lets look at each of these components and discuss how they are used within "
"the GeoNode application."
msgstr "이들 구성요소 각각을 살펴보고 GeoNode 응용 프로그램 내에서 어떻게 사용되는지 살펴봅시다."

#: ../../reference/components.txt:11
msgid "Django"
msgstr "Django"

#: ../../reference/components.txt:13
msgid ""
"GeoNode is based on Django_ which is a high level Python web development "
"framework that encourages rapid development and clean pragmatic design. "
"Django is based on the Model View Controller (MVC_) architecture pattern, "
"and as such, GeoNode models layers, maps and other modules with Django's "
"Model_ module and and these models are used via Django's ORM_ in views which"
" contain the business logic of the GeoNode application and are used to drive"
" HTML templates to display the web pages within the application."
msgstr ""

#: ../../reference/components.txt:21
msgid "GeoServer"
msgstr "GeoServer"

#: ../../reference/components.txt:23
msgid ""
"GeoServer_ is a an open source software server written in Java that provides"
" OGC compliant services which publish data from many spatial data sources. "
"GeoServer is used as the core GIS component inside GeoNode and is used to "
"render the layers in a GeoNode instance, create map tiles from the layers, "
"provide for downloading those layers in various formats and to allow for "
"transactional editing of those layers."
msgstr ""

#: ../../reference/components.txt:28
msgid "GeoExplorer"
msgstr "GeoExplorer"

#: ../../reference/components.txt:30
msgid ""
"GeoExplorer_ is a web application, based on the GeoExt_ framework, for "
"composing and publishing web maps with OGC and other web based GIS Services."
" GeoExplorer is used inside GeoNode to provide many of the GIS and "
"cartography functions that are a core part of the application."
msgstr ""

#: ../../reference/components.txt:36
msgid "PostgreSQL and PostGIS"
msgstr "PostgreSQL과 PostGIS"

#: ../../reference/components.txt:38
msgid ""
"PostgreSQL_ and PostGIS_ are the database components that store and manage "
"spatial data and information for GeoNode and the django modules that it is "
"composed of, pycsw and GeoServer. All of these tables and data are stored "
"within a geonode database in PostgreSQL. GeoServer uses PostGIS to store and"
" manage spatial vector data for each layer which are stored as a separate "
"table in the database."
msgstr ""

#: ../../reference/components.txt:44
msgid "pycsw"
msgstr "pycsw"

#: ../../reference/components.txt:46
msgid ""
"pycsw_ is an OGC CSW server implementation written in Python.  GeoNode uses "
"pycsw to provide an OGC compliant standards-based CSW metadata and catalogue"
" component of spatial data infrastructures, supporting popular geospatial "
"metadata standards such as Dublin Core, ISO 19115, FGDC and DIF."
msgstr ""

#: ../../reference/components.txt:51
msgid "Geospatial Python Libraries"
msgstr "지리공간 Python 라이브러리"

#: ../../reference/components.txt:53
msgid ""
"GeoNode leverages several geospatial python libraries including gsconfig_ "
"and OWSLib_. gsconfig is used to communicates with GeoServer's REST "
"Configuration API to configure GeoNode layers in GeoServer. OWSLib is used "
"to communicate with GeoServer's OGC services and can be used to communicate "
"with other OGC services."
msgstr ""

#: ../../reference/components.txt:59
msgid "Django Pluggables"
msgstr ""

#: ../../reference/components.txt:61
msgid ""
"GeoNode uses a set of Django plugins which are usually referred to as "
"pluggables. Each of these pluggables provides a particular set of "
"functionality inside the application from things like Registration and "
"Profiles to interactivity with external sites. Being based on Django enables"
" GeoNode to take advantage of the large ecosystem of these pluggables out "
"there, and while a specific set is included in GeoNode itself, many more are"
" available for use in applications based on GeoNode."
msgstr ""

#: ../../reference/components.txt:64
msgid "jQuery"
msgstr "jQuery"

#: ../../reference/components.txt:66
msgid ""
"jQuery_ is a feature-rich javascript library that is used within GeoNode to "
"provide an interactive and responsive user interface as part of the "
"application. GeoNode uses several jQuery plugins to provide specific pieces "
"of functionality, and the GeoNode development team often adds new features "
"to the interface by adding additional plugins."
msgstr ""

#: ../../reference/components.txt:71
msgid "Bootstrap"
msgstr "Bootstrap"

#: ../../reference/components.txt:73
msgid ""
"Bootstrap_ is a front-end framework for laying out and styling the pages "
"that make up the GeoNode application. It is designed to ensure that the "
"pages render and look and behave the same across all browsers. GeoNode "
"customizes bootstraps default style and its relatively easy for developers "
"to customize their own GeoNode based site using existing Boostrap themes or "
"by customizing the styles directly."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:5
msgid "GeoNode Django Apps"
msgstr "GeoNode Django 앱"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:7
msgid ""
"The user interface of a GeoNode site is built on top of the Django web "
"framework.  GeoNode includes a few \"apps\" (reusable Django modules) to "
"support development of those user interfaces.  While these apps have "
"reasonable default configurations, for customized GeoNode sites you will "
"probably want to adjust these apps for your specific needs."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:33
msgid "``geonode.security`` - GeoNode granular Auth Backend"
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:35
msgid ""
"This app provides a Granular (object level) Django Auth backend for use in "
"assigning permissions to individual objects (maps and layers)."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:39
#: ../../reference/developers/django-apps.txt:104
msgid "``settings.py`` Entries"
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:47
msgid "MEDIA_LOCATIONS"
msgstr "MEDIA_LOCATIONS"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:42
msgid ""
"GeoNode uses a lot of JavaScript and CSS includes due to the distribution "
"restrictions imposed by ExtJS.  The MEDIA_LOCATIONS settings file should be "
"a Python dict providing mappings from abstracted library prefixes to actual "
"media URLs, suitable for use in the site.  To see the prefix names used in "
"the default templates, an example, consult the settings.py for the example "
"``geonode`` site included in the source tree."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:52
msgid "LOCKDOWN_GEONODE"
msgstr "LOCKDOWN_GEONODE"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:50
msgid ""
"Boolean.  By default, the GeoNode application allows visitors to view most "
"pages without being authenticated.  Set ``LOCKDOWN_GEONODE = True`` to "
"require a user to be authenticated before viewing the application."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:58
msgid "AUTH_EXEMPT_URLS"
msgstr "AUTH_EXEMPT_URLS"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:55
msgid ""
"A tuple of url patterns that the user can visit without being authenticated."
" This setting has no effect if LOCKDOWN_GEONODE is not True.  For example, "
"``AUTH_EXEMPT_URLS = ('/maps',)`` will allow unauthenticated users to browse"
" maps."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:61
msgid "Template Tags"
msgstr "템플릿 태그"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:67
msgid "geonode_media <media_name>"
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:63
msgid ""
"Accesses entries in MEDIA_LOCATIONS without requiring the view to explicitly"
" add it to the template context.  Example usage::"
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:70
msgid "``geonode.maps`` - Map creation and geospatial data management"
msgstr "``geonode.maps`` - 지도 생성 및 지리공간 데이터 관리"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:72
msgid ""
"This Django app provides some support for managing and manipulating "
"geospatial datasets.  In particular, it provides tools for editing, viewing,"
" and searching metadata for data layers, and for editing, viewing, and "
"searching maps that aggregate data layers to display data about a particular"
" topic."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:78
msgid "Models"
msgstr "모델"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:80
msgid "The maps app provides two main model types:"
msgstr "지도 응용 프로그램은 두 가지 모델 유형을 제공합니다:"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:82
msgid "Layer - A data layer managed by the GeoNode"
msgstr "레이어 - GeoNode에 의해 관리되는 데이터 레이어"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:84
msgid ""
"Map - A collection of data layers composed in a particular order to form a "
"map"
msgstr "지도 - 지도를 구성하기 위해 특정 순서로 구성된 데이터 레이어의 모음"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:86
msgid ""
"Additionally, there is a MapLayer model that maintains some map-specific "
"information related to a layer, such as the z-indexing order."
msgstr "또한, Z-인덱스 순서와 같은 레이어와 관련된 지도의 특정 정보를 관리하기 위한 MapLayer 모델이 있습니다."

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:90
#: ../../reference/developers/django-apps.txt:169
msgid "Views"
msgstr "뷰"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:92
msgid "The maps app provides views for:"
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:94
msgid "Creating, viewing, browsing, editing, and deleting Maps"
msgstr "지도의 생성, 보기, 탐색, 편집 및 삭제"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:95
msgid ""
"Creating, viewing, browsing, editing, and deleting Layers and their metadata"
msgstr "레이어 및 메타데이터의 생성, 보기, 탐색, 편집 및 삭제"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:97
msgid ""
"These operations require the use of GeoServer to manage map rendering, as "
"well as GeoExt to provide interactive editing and previewing of maps and "
"data layers."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:100
msgid ""
"There are also some url mappings in the geonode.maps.urls module for easy "
"inclusion in GeoNode sites."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:108
msgid "GEOSERVER_CREDENTIALS"
msgstr "GEOSERVER_CREDENTIALS"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:107
msgid ""
"A 2-tuple with the username and password for a user with privileges to "
"manage data in the GeoServer coupled to this GeoNode."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:116
msgid "GEOSERVER_BASE_URL"
msgstr "GEOSERVER_BASE_URL"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:111
msgid ""
"A base URL from which GeoNode can construct GeoServer service URLs.  This is"
" the servlet context URL for the servlet container, or you can determine it "
"by visiting the GeoServer administration app's home page without the /web/ "
"at the end.  If your GeoServer administration app is at "
"http://example.com/geoserver/web/ , your GEOSERVER_BASE_URL is "
"http://example.com/ ."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:127
msgid "CATALOGUE"
msgstr "CATALOGUE"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:119
msgid "A dict with the following keys:"
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:121
msgid ""
"ENGINE: The CSW backend (default is "
"``geonode.catalogue.backends.pycsw_local``)"
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:122
msgid "URL: The FULLY QUALIFIED base url to the CSW instance for this GeoNode"
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:123
msgid "USERNAME: login credentials (if required)"
msgstr "사용자 이름 : 로그인 자격 증명 (필요한 경우)"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:124
msgid "PASSWORD: login credentials (if required)"
msgstr "비밀번호: 로그인 자격 증명 (필요한 경우)"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:126
msgid ""
"pycsw is the default CSW enabled in GeoNode.  pycsw configuration directives"
" are managed in the PYCSW entry."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:134
msgid "PYCSW"
msgstr "PYCSW"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:130
msgid ""
"A dict with pycsw's configuration.  Of note are the sections "
"``metadata:main`` to set CSW server metadata and ``metadata:inspire`` to set"
" INSPIRE options.  Setting ``metadata:inspire['enabled']`` to ``true`` will "
"enable INSPIRE support.  See http://pycsw.org/docs/configuration.html for "
"full pycsw configuration details."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:137
msgid "SITEURL"
msgstr "SITEURL"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:137
msgid "A base URL for use in creating absolute links to Django views."
msgstr "Django 뷰의 절대 링크 작성에 사용하기 위한 기본 URL"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:140
msgid "DEFAULT_MAP_BASE_LAYER"
msgstr "DEFAULT_MAP_BASE_LAYER"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:140
msgid "The name of the background layer to include in newly created maps."
msgstr "새로 만들어질 지도에 포함할 배경 레이어의 이름"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:144
msgid "DEFAULT_MAP_CENTER"
msgstr "DEFAULT_MAP_CENTER"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:143
msgid ""
"A 2-tuple with the latitude/longitude coordinates of the center-point to use"
" in newly created maps."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:149
msgid "DEFAULT_MAP_ZOOM"
msgstr "DEFAULT_MAP_ZOOM"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:147
msgid ""
"The zoom-level to use in newly created maps.  This works like the OpenLayers"
" zom level setting; 0 is at the world extent and each additional level cuts "
"the viewport in half in each direction."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:153
msgid "GOOGLE_API_KEY"
msgstr "GOOGLE_API_KEY"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:152
msgid ""
"A Google Maps v2 API key to use when a Google Maps background layer is used."
msgstr "Google 지도 배경 레이어를 사용할 때 사용할 Google 지도 V2 API 키"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:156
msgid "``django-admin.py`` Commands"
msgstr "``django-admin.py`` 명령어"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:159
msgid "updatelayers"
msgstr "updatelayers"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:159
msgid "Scan GeoServer for data that hasn't been added to the GeoNode yet"
msgstr "GeoNode에 아직 추가되지 않은 GeoServer 데이터를 스캔"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:162
msgid ""
"``geonode.proxy`` - Assist JavaScript applications in accessing remote "
"servers"
msgstr "``geonode.proxy`` - 원격 서버에 액세스하는  JavaScript 응용 프로그램을 지원"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:164
msgid ""
"This Django app provides some HTTP proxies for accessing data from remote "
"servers, to overcome restrictions imposed by the same-origin policy used by "
"browsers.  This helps the GeoExt applications in a GeoNode site to access "
"various XML documents from OGC-compliant data services."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:173
msgid "geonode.proxy.views.proxy"
msgstr "geonode.proxy.views.proxy"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:172
msgid ""
"This view forwards requests without authentication to a URL provided in the "
"request, similar to the proxy.cgi script provided by the OpenLayers project."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:179
msgid "geonode.proxy.views.geoserver"
msgstr "geonode.proxy.views.geoserver"

#: ../../reference/developers/django-apps.txt:176
msgid ""
"This view proxies requests to GeoServer.  Instead of a URL-encoded URL "
"parameter, the path component of the request is expected to be a path "
"component for GeoServer.  Requests to this URL require valid authentication "
"against the Django site, and will use the GEOSERVER_CREDENTIALS and "
"GEOSERVER_BASE_URL settings as defined in the maps application."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/index.txt:3
msgid "Developers Reference"
msgstr "개발자 참조"

#: ../../reference/developers/index.txt:5 ../../reference/index.txt:5
msgid ""
"Here you will find information about each and every component of Geonode, "
"for example geoserver, geonode settings, security, etc."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/index.txt:7 ../../reference/index.txt:17
msgid ":ref:`djangoapps`"
msgstr ":ref:`djangoapps`"

#: ../../reference/developers/index.txt:9 ../../reference/index.txt:19
msgid ":ref:`javascript`"
msgstr ":ref:`javascript`"

#: ../../reference/developers/javascript.txt:5
msgid "JavaScript in GeoNode"
msgstr "GeoNode에서의 JavaScript"

#: ../../reference/developers/javascript.txt:7
msgid ""
"GeoNode provides a number of facilities for interactivity in the web browser"
" built on top of several high-quality JavaScript frameworks:"
msgstr ""

#: ../../reference/developers/javascript.txt:9
msgid ""
"`ExtJS <http://extjs.com/>`_ for component-based UI construction and data "
"access"
msgstr "`ExtJS <http://extjs.com/>`_ 컴포넌트 기반 UI 구성 및 데이터 액세스"

#: ../../reference/developers/javascript.txt:11
msgid ""
"`OpenLayers <http://openlayers.org/>`_ for interactive mapping and other "
"geospatial operations"
msgstr "`OpenLayers <http://openlayers.org/>`_ 인터렉티브 매핑 및 기타 지리공간 작업"

#: ../../reference/developers/javascript.txt:13
msgid "`GeoExt <http://geoext.org/>`_ for integrating ExtJS with OpenLayers"
msgstr "`GeoExt <http://geoext.org/>`_  ExtJS와 OpenLayers를 통합"

#: ../../reference/developers/javascript.txt:14
msgid ""
"`GXP <http://projects.opengeo.org/gxp>`_ for providing some higher-level "
"application building facilities on top of GeoExt, as well as improving "
"integration with GeoServer."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/javascript.txt:17
msgid ""
"and a GeoNode-specific framework to handle some pages and services that are "
"unique to GeoNode."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/javascript.txt:20
msgid ""
"The following concepts are particularly important for developing on top of "
"the GeoNode's JavaScript framework."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/javascript.txt:23
msgid ""
"Components - Ext components handle most interactive functionality in "
"\"regular\" web pages.  For example, the scrollable/sortable/filterable "
"table on the default Search page is a Grid component.  While GeoNode does "
"use some custom components, familiarity with the idea of Components used by "
"ExtJS is applicable in GeoNode development."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/javascript.txt:29
msgid ""
"Viewers - Viewers display interactive maps in web pages, optionally "
"decorated with Ext controls for toolbars, layer selection, etc.  Viewers in "
"GeoNode use the GeoExplorer base class, which builds on top of GXP's Viewer "
"to provide some common functionality such as respecting site-wide settings "
"for background layers. Viewers can be used as components embedded in pages, "
"or they can be full-page JavaScript applications."
msgstr ""

#: ../../reference/developers/javascript.txt:36
msgid ""
"Controls - Controls are tools for use in OpenLayers maps (such as a freehand"
" control for drawing new geometries onto a map, or an identify control for "
"getting information about individual features on a map.)  GeoExt provides "
"tools for using these controls as ExtJS \"Actions\" - operations that can be"
" invoked as buttons or menu options or associated with other events."
msgstr ""

#: ../../reference/index.txt:3
msgid "Reference documentation"
msgstr "참조 문서"

#: ../../reference/index.txt:7
msgid ":ref:`architecture`"
msgstr ":ref:`architecture`"

#: ../../reference/index.txt:9
msgid ":ref:`components`"
msgstr ":ref:`architecture`"

#: ../../reference/index.txt:11
msgid ":ref:`security`"
msgstr ":ref:`security`"

#: ../../reference/index.txt:13
msgid ":ref:`api`"
msgstr ":ref:`api`"

#: ../../reference/index.txt:15
msgid ":ref:`localization`"
msgstr ":ref:`localization`"

#: ../../reference/localization.txt:5
msgid "Localization"
msgstr "지역화"

#: ../../reference/localization.txt:7
msgid "To enable a new language in GeoNode you have to do the following:"
msgstr "GeoNode에 새로운 언어를 사용하려면 다음을 따라야 합니다:"

#: ../../reference/localization.txt:9
msgid "Install gettext::"
msgstr "gettext 설치::"

#: ../../reference/localization.txt:13
msgid "Create a directory named locale in the root of your project::"
msgstr "프로젝트의 루트 디렉토리에 locale 이라는 디렉토리를 생성합니다::"

#: ../../reference/localization.txt:17
msgid "In the root of your project, run::"
msgstr "프로젝트의 루트에서, 실행하십시오::"

#: ../../reference/localization.txt:21
msgid "Navigate to the GeoNode dir and do::"
msgstr ""

#: ../../reference/localization.txt:26
msgid "Optional steps:"
msgstr ""

#: ../../reference/localization.txt:28
msgid "Install django-rossetta::"
msgstr ""

#: ../../reference/localization.txt:32
msgid "Install django-modeltranslation"
msgstr ""

#: ../../reference/localization.txt:34
msgid ""
"If you want to enable metadata in the other format too, make sure you have "
"model translation installed and create a translations.py file like this::"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:5
msgid "Security and Permissions"
msgstr "보안 및 사용권한"

#: ../../reference/security.txt:7
msgid "This is mainly ment for administrators!"
msgstr "이것은 주로 관리자를 위한 것입니다!"

#: ../../reference/security.txt:9
msgid ""
"Geonode has the ability to restrict the access on your layers and maps, "
"including the metadata and your uploaded documents. This section will help "
"you to understand which restrictions are possible and what to take care of "
"while using them. Generally permissions can be set on all your uploaded "
"data, but here´s an overview:"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:12 ../../reference/security.txt:49
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: ../../reference/security.txt:14
msgid "superuser permissions"
msgstr "수퍼유저 권한"

#: ../../reference/security.txt:16
msgid "django admin interface permissions"
msgstr "Django 관리자 인터페이스 권한"

#: ../../reference/security.txt:18 ../../reference/security.txt:75
msgid "Layers"
msgstr "레이어"

#: ../../reference/security.txt:20
msgid "view and download a layer"
msgstr "레이어 보기 및 다운로드"

#: ../../reference/security.txt:22
msgid "edit a layer"
msgstr "레이어 편집"

#: ../../reference/security.txt:24
msgid "edit and manage a layer"
msgstr "레이어 편집 및 관리"

#: ../../reference/security.txt:26 ../../reference/security.txt:147
msgid "Maps"
msgstr "지도"

#: ../../reference/security.txt:28
msgid "view and download a map"
msgstr "지도 보기 및 다운로드"

#: ../../reference/security.txt:30
msgid "edit a map"
msgstr "지도 편집"

#: ../../reference/security.txt:32
msgid "edit and manage a map"
msgstr "지도 편집 및 관리"

#: ../../reference/security.txt:34 ../../reference/security.txt:163
msgid "Documents"
msgstr "문서"

#: ../../reference/security.txt:36
msgid "view and download a document"
msgstr "문서 보기 및 다운로드"

#: ../../reference/security.txt:38
msgid "edit a document"
msgstr "문서 편집"

#: ../../reference/security.txt:40
msgid "edit and manage a document"
msgstr "문서 편집 및 관리"

#: ../../reference/security.txt:46
msgid ""
"To understand how this permissions can be set, you first have to know about "
"the different kinds of users."
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:50
msgid ""
"First of all it has to be said that there are basically two kind of useres "
"in geonode:"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:52
msgid "unregistered users (anonymous)"
msgstr "미등록 사용자(익명)"

#: ../../reference/security.txt:53
msgid "registered users"
msgstr "등록된 사용자"

#: ../../reference/security.txt:55
msgid ""
"An unregistered user is someone who is just visiting the site, but doesn't "
"have any data uploaded yet. A registered user has already done that. But "
"there are even more kinds of registered users! A registered user can have "
"one or more of those three status:"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:58
msgid "superuser"
msgstr "수퍼유저"

#: ../../reference/security.txt:59
msgid "staff"
msgstr "스탭"

#: ../../reference/security.txt:60
msgid "active"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:62
msgid ""
"A superuser is usually generated directly after the installation of geonode "
"via the terminal. When creating a *superuser* through the terminal it always"
" has the status *active* and the status *staff* as well. It is also "
"important to know that a superuser is a user that has all permissions "
"without explicitly assigning them! That means that he is able to upload and "
"edit layers, create maps etc. and can not be restricted from that! So the "
"superuser is basically the adminstrator, who knows and has access on "
"everything."
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:66
msgid ""
"The status *staff* only implies that a user with this status is able to "
"attend the *Django Admin Interface*. *Active* has no special meaning, it "
"only says that there is a user and it is available. Instead of deleting this"
" user, you could just unset the status *active*, your user will still be "
"remaining, but it won´t show up."
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:68
msgid "Basically there are three options to creat a user:"
msgstr "기본적으로 사용자를 생성하는 세 가지 옵션이 있습니다 :"

#: ../../reference/security.txt:70
msgid "terminal: Here you can only create a superuser"
msgstr "터미널: 여기에서는 단지 수퍼유저를 생성할 수 있습니다"

#: ../../reference/security.txt:71
msgid ""
"geonode interface: A *normal* user will be created by signing up to geonode."
" It only has the status *active* so far!"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:72
msgid ""
"django admin interface: A new user can be created as well as the status of "
"an already existing user can be changed, e.g make a generic user a "
"superuser."
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:76
msgid ""
"As mentioned above, a superuser has access on all the uploaded data. In "
"order to restrict other users from certain data, use the superuser to change"
" those permissions. Generally you have the following possibilies of "
"permissions:"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:81
msgid "So there are permissions on:"
msgstr "그래서 다음과 같은 권한이 있습니다:"

#: ../../reference/security.txt:83
msgid "who can view and download"
msgstr "보기 및 다운로드 가능"

#: ../../reference/security.txt:84
msgid "who can edit"
msgstr "편집 가능"

#: ../../reference/security.txt:85
msgid "who can edit and manage"
msgstr "편집 및 관리 가능"

#: ../../reference/security.txt:87
msgid ""
"The difference between *who can edit* and *who can edit and manage* is the "
"fact, that only a user who is allowed to *edit and manage* is able to change"
" the permissions on this layer/map. (It should be that way but there is a "
"bug so far!)"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:89
msgid "Basically you can choose between"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:91
msgid "Anybody"
msgstr "누구나"

#: ../../reference/security.txt:92
msgid "Any registered user"
msgstr "등록된 사용자만"

#: ../../reference/security.txt:93
msgid "Only a certain user or group"
msgstr "특정 사용자 및 그룹만"

#: ../../reference/security.txt:95
msgid ""
"If you allow a user to edit your layer, this user has the right to do the "
"following actions:"
msgstr "사용자에게 여러분의 레이어를 편집할 수 있도록 하면, 이 사용자는 다음과 같은 작업을 수행할 권한을 가집니다:"

#: ../../reference/security.txt:97
msgid "Edit metadata"
msgstr "메타데이터 편집"

#: ../../reference/security.txt:98
msgid "Edit styles"
msgstr "스타일 편집"

#: ../../reference/security.txt:99
msgid "Manage styles"
msgstr "스타일 관리"

#: ../../reference/security.txt:100
msgid "Replace the layer"
msgstr "레이어 교체"

#: ../../reference/security.txt:101
msgid "Remove the layer"
msgstr "레이어 제거"

#: ../../reference/security.txt:103
msgid "This can also be seen here:"
msgstr "이것은 또한 다음에서 볼 수 있습니다:"

#: ../../reference/security.txt:107
msgid "Edit and manage"
msgstr "편집 및 관리"

#: ../../reference/security.txt:111
msgid ""
"Now take a closer look on to the section *Edit Metadata*. All the following "
"things can be edited in the metadata section:"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:113
msgid "Owner"
msgstr "소유자"

#: ../../reference/security.txt:114
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: ../../reference/security.txt:115
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: ../../reference/security.txt:116
msgid "Data type"
msgstr "데이터 유형"

#: ../../reference/security.txt:117
msgid "Edition"
msgstr "판"

#: ../../reference/security.txt:118
msgid "Abstract"
msgstr "요약"

#: ../../reference/security.txt:119
msgid "Purpose"
msgstr "목적"

#: ../../reference/security.txt:120
msgid "Maintainance frequency"
msgstr "갱신 주기"

#: ../../reference/security.txt:121
msgid "Keywords region"
msgstr "키워드 지역"

#: ../../reference/security.txt:122
msgid "Restrictions"
msgstr "제약사항"

#: ../../reference/security.txt:123
msgid "Restrictions other"
msgstr "기타 제약사항"

#: ../../reference/security.txt:124
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: ../../reference/security.txt:125
msgid "Category"
msgstr "카테고리"

#: ../../reference/security.txt:126
msgid "Spatial representation type"
msgstr "공간 표현 유형"

#: ../../reference/security.txt:127
msgid "Temporal extent start"
msgstr "시간적 범위 시작"

#: ../../reference/security.txt:128
msgid "Temporal extent end"
msgstr "시간적 범위 종료"

#: ../../reference/security.txt:129
msgid "Supplemental information"
msgstr "부가 정보"

#: ../../reference/security.txt:130
msgid "Distribution URL"
msgstr "배포 URL"

#: ../../reference/security.txt:131
msgid "Distribution description"
msgstr "배포 설명"

#: ../../reference/security.txt:132
msgid "Data quality statement"
msgstr "데이터 품질 설명"

#: ../../reference/security.txt:133
msgid "Keywords"
msgstr "키워드"

#: ../../reference/security.txt:134
msgid "Point of contact"
msgstr "연락처"

#: ../../reference/security.txt:135
msgid "Metadata author"
msgstr "메타데이터 작성자"

#: ../../reference/security.txt:136
msgid "Attributes (those can though not be changed!)"
msgstr "속성 (변경할 수 없습니다!)"

#: ../../reference/security.txt:140
msgid ""
"The sections about editing and managing styles only include the possibility "
"to change the existing styles of the layer and create new ones."
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:142
msgid ""
"At the moment it is possible for any user, registered or unregistered, who "
"is permitted to view and download a layer, to *Edit Styles*!"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:144
msgid ""
"Any user who is permitted to edit your layer is also able to replace or even"
" remove it!"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:149
msgid ""
"Generally all the same applies to maps, but here the opportunities of "
"editing the map are fewer:"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:151
msgid "Edit map metadata"
msgstr "지도 메타데이터 편집"

#: ../../reference/security.txt:152
msgid "Set map thumbnail"
msgstr "지도 썸네일 설정"

#: ../../reference/security.txt:153
msgid "Remove the map"
msgstr "지도 제거"

#: ../../reference/security.txt:155
msgid ""
"The sector *Edit metadata* is almost the same like in the layer's section, "
"just that it has two options more:"
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:157
msgid "Metadata XML"
msgstr "메타데이터 XML"

#: ../../reference/security.txt:158
msgid "Thumbnail"
msgstr "썸네일"

#: ../../reference/security.txt:160
msgid "In *Set map thumbnail* the thumbnail of the map can be set."
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:165
msgid ""
"The same permissions can be done on the documents. There's again a section "
"on *Edit Metadata* and you could also *replace* or *remove* the document."
msgstr ""

#: ../../reference/security.txt:170
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

#: ../../reference/security.txt:172
msgid ""
"Until now it is not possible to set permissions to groups! This action may "
"come in a further GeoNode release!"
msgstr ""
